<resources>
    <string name="app_name">Programming Language</string>

    <string name="programming_language">Bahasa Pemograman</string>
    <string name="description">Deskripsi :</string>
    <string name="about">About</string>
    <string name="galang_riarulhaq">Galang Riarulhaq</string>
    <string name="email_dicoding">galangrz337@gmail.com</string>
    <string name="image_language">image_language</string>
    <string-array name="data_name">
        <item>C++</item>
        <item>Python</item>
        <item>Java</item>
        <item>php</item>
        <item>Ruby</item>
        <item>JavaScript</item>
        <item>golang</item>
        <item>Kotlin</item>
        <item>Swift</item>
        <item>Dart</item>
    </string-array>
    <string-array name="data_description">
        <item>C++ adalah bahasa pemrograman komputer yang dibuat oleh Bjarne Stroustrup, yang merupakan perkembangan dari bahasa C yang dikembangkan di Bell Labs (Dennis Ritchie). Pada awal tahun 1970-an, bahasa itu merupakan peningkatan dari bahasa sebelumnya, yaitu B.Pada awalnya, bahasa tersebut dirancang sebagai bahasa pemrograman yang dijalankan pada sistem Unix. Pada perkembangannya, versi ANSI (American National Standards Institute) pada bahasa pemrograman C menjadi versi dominan, meskipun versi tersebut sekarang jarang dipakai dalam pengembangan sistem dan jaringan maupun untuk sistem embedded.Bjarne Stroustrup pada Bell Labs pertama kali mengembangkan C++ pada awal 1980-an. Untuk mendukung fitur-fitur pada C++, dibangun efisiensi dan sistem support untuk pemrograman tingkat rendah (low level coding). Pada C++ ditambahkan konsep-konsep baru seperti class dengan sifat-sifatnya seperti inheritance dan overloading. Salah satu perbedaan yang paling mendasar dengan bahasa C adalah dukungan terhadap konsep pemrograman berorientasi objek (object-oriented programming).</item>
        <item>Python adalah bahasa pemrograman yang banyak digunakan dalam aplikasi web, pengembangan perangkat lunak, ilmu data, dan machine learning (ML). Developer menggunakan Python karena efisien dan mudah dipelajari serta dapat dijalankan di berbagai platform. Perangkat lunak Python dapat diunduh secara gratis, terintegrasi baik dengan semua tipe sistem, dan meningkatkan kecepatan pengembangan.Python di buat oleh Guido Van Rossum, seorang pemrogram komputer berkebangsaan Belanda, pada Awal tahun 1989, beliau memulainya di Centrum Wiskunde dan Informatica (CWI) sebagai proyek hobi agar tetap sibuk selama waktu Natal. Nama untuk bahasa ini terinspirasi dari acara TV BBC, Monty Python’s Flying Circus karena Guido Van Rossum adalah penggemar acara tersebut.Phyton bermanfaat untuk menulis kode sisi server karena menawarkan banyak pustaka yang berisi kode yang telah ditulis sebelumnya untuk fungsi backend kompleks. Developer juga menggunakan beragam kerangka kerja Phyton yang menyediakan semua peralatan yang dibutuhkan untuk membangun aplikasi web dengan cepat dan lebih mudah. Contohnya, developer dapat membuat kerangka aplikasi web dengan cepat karena mereka tidak perlu menulisnya dari awal. Mereka kemudian dapat mengujinya menggunakan alat pengujian kerangka kerja, tanpa bergantung pada alat pengujian eksternal.</item>
        <item>Java merupakan bahasa pemrograman yang digunakan secara luas untuk pengodean aplikasi web. Bahasa ini telah menjadi pilihan populer di antara developer selama lebih dari dua dekade, dengan jutaan aplikasi Java yang digunakan saat ini. Java merupakan bahasa multiplatform yang berorientasi pada objek dan berpusat pada jaringan yang dapat digunakan sebagai platform di dalamnya. Java merupakan bahasa pemrograman yang cepat, aman, dan andal untuk mengodekan segala sesuatu mulai dari aplikasi seluler dan perangkat lunak korporasi hingga aplikasi big data dan teknologi sisi server.Pada tahun 1991, bahasa pemrograman Java pertama kali dikembangkan lewat sebuah proyek bernama “The Green Project” yang dibentuk oleh Sun Microsystems.Beranggotakan James Gosling, Patrick Naughton, dan Mike Sheridan, proyek ini memiliki tujuan untuk menciptakan bahasa pemrograman baru yang lebih andal dari C dan C++.Setelah proyek berjalan selama 18 bulan, James Gosling, sang developer, akhirnya berhasil mengembangkan bahasa pemrograman baru yang diberi nama Oak.Sayangnya, nama tersebut telah terdaftar sebagai merek dagang dari perusahaan Oak Technology.Akhirnya, sekitar tahun 1995, Sun Microsystem kemudian resmi mengubah nama Oak menjadi Java yang kabarnya terinspirasi dari java coffee/kopi Jawa. Itu sebabnya, logo bahasa pemrograman Java bergambar secangkir kopi.</item>
        <item>PHP  (PHP: Hypertext Preprocessor) adalah sebuah bahasa pemrograman server side scripting yang bersifat open source.Sebagai sebuah scripting language, PHP menjalankan instruksi pemrograman saat proses runtime. Hasil dari instruksi tentu akan berbeda tergantung data yang diproses.PHP merupakan bahasa pemrograman server-side, maka script dari PHP nantinya akan diproses di server. Jenis server yang sering digunakan bersama dengan PHP antara lain Apache, Nginx, dan LiteSpeed.Membahas apa itu PHP berarti tidak lepas dari nama Rasmus Lerdorf, sang penemu. Pengembangan bahasa pemrograman script server-side ini pertama kali dilakukan tahun 1994.Saat ini pengelolaannya berada di bawah naungan The PHP Group dengan alamat web resmi di www.php.net.Dari nama Personal Home Page Tools, nama PHP sempat berganti menjadi FI atau Forms Interpreter. Namun, sejak versi 3.0, FI tidak lagi dipakai dan digantikan dengan singkatan PHP terbaru.Kini bahasa PHP yang banyak dipakai adalah versi 5.0. Versi tersebut pertama kali dirilis bulan Juni 2004.Terjadi perubahan besar dalam inti interpreter PHP. Model pemrograman berorientasi pada objek juga turut ditanamkan seiring tren bahasa pemrograman terkini.Hal tersebut mendorong pengaplikasian PHP pada berbagai program sistem informasi di sektor industri, kesehatan, keuangan, hingga akademik.Plus, PHP bisa kamu pakai secara gratis dan tergolong open source.Kemudahan dan popularitas menempatkan PHP sebagai standar keterampilan bahasa pemrograman yang harus dikuasai oleh programmer web.</item>
        <item>Ruby adalah bahasa pemrograman berbasis skrip yang berorientasi pada objek. Ruby bersifat open source, biasanya digunakan untuk membangun dan mengembangkan aplikasi web yang sederhana dan cepat..Ruby dikembangkan oleh programmer asal Jepang bernama Yukihiro Matsumoto (Matz). Pada tahun 1993, Ia mulai membangun Ruby dengan tujuan menciptakan bahasa pemrograman yang dapat ditulis secara efisien.Matz menggabungkan bahasa favoritnya, yakni Perl, Smaltalk, Eiffel, Ada, serta Lips untuk membangun bahasa pemrograman baru yang seimbang dari segi imperatif dan fungionalitasnya.Ruby kemudian dirilis ke publik pada Desember 1995 dan mendapat respon yang baik. Semakin lama, Ruby berhasil meraih popularitas hingga ke seluruh dunia. Hal ini karena Ruby dapat disalin, dimodifikasi, dan didistribusikan ulang, sehingga banyak programmer seluruh dunia menggunakan Ruby.Ruby termasuk salah satu bahasa pemrograman dengan sintaks yang sederhana. Karena kesederhanaan kodenya,  kerja programmer jadi lebih efektif.Dibandingkan dengan bahasa pemrograman lain yang umumnya dibutuhkan sekitar 10 baris, Ruby hanya butuh 1 atau 2 baris saja. Kamu juga tak perlu menggunakan titik koma (;) di akhir sintaks.Ruby juga menganut paradigma OOP yang dianggap lebih fleksibel, karena mudah dipelajari dan dapat di-develop sesuai kebutuhan. Konsep ini memanfaatkan kumpulan objek yang saling berinteraksi dan bertukar data untuk mencapai hasil akhir yang diinginkan.</item>
        <item>JavaScript adalah bahasa pemrograman yang digunakan dalam pengembangan website agar lebih dinamis dan interaktif. Kalau sebelumnya kamu hanya mengenal HTML dan CSS, nah sekarang kamu jadi tahu bahwa JavaScript dapat meningkatkan fungsionalitas pada halaman web. Bahkan dengan JavaScript ini kamu bisa membuat aplikasi, tools, atau bahkan game pada web.Bicara teknis, JavaScript atau kita singkat menjadi JS merupakan bahasa pemrograman jenis interpreter, sehingga kamu tidak memerlukan compiler untuk menjalankannya. JavaScript memiliki fitur-fitur seperti berorientasi objek, client-side, high-level programming, dan loosely typed.Pada tahun 1994 JavaScript mulai dikenal, pada saat itu web dan internet sudah mulai berkembang. JavaScript didesain oleh Brendan Eich yang merupakan karyawan Netscape. Transformasi nama JavaScript, dimulai dari Mocha, Mona, LiveScript, hingga akhirnya resmi bernama JavaScript.Versi awal bahasa JS hanya dipakai di kalangan Netscape beserta dengan fungsionalitas pun yang masih terbatas. Singkat cerita pada tahun 1996 JavaScript secara resmi dinamakan sebagai ECMAScript. ECMAScript 2 dikembangkan pada tahun 1998 yang dilanjutkan dengan ECMAScript 3 setahun kemudian. ECMAScript terus dikembangkan sampai akhirnya menjadi JavaScript atau JS hingga saat ini. Pada tahun 2016, 92% web diketahui telah menggunakan JavaScript. Itulah mengapa JavaScript atau JS terus berkembang.JavaScript menjadi salah satu bahasa pemrograman yang sangat populer. Mengapa? Di tahun 2016 saja sudah ada sekitar 92% pembuatan web menggunakan JS, apalagi di tahun-tahun sekarang. Tentunya web yang dibuat dengan JS akan lebih dinamis dan interaktif. Banyak perusahaan top global yang sudah mengimplementasikan JS sebagai bahasa pemrograman andalannya. Kita bisa buktikan juga bahwa JS itu populer dan menjadi bahasa yang paling banyak digunakan di Github.</item>
        <item>Setiap bahasa pemrograman punya keunggulan dan fungsinya masing-masing. Ada yang mengandalkan kesederhanaan, interaktivitas, kecepatan, maupun skala.Sebagai contoh, bahasa pemrograman C dan C++ unggul dari segi kecepatan, skala, dan kehandalan.Sementara itu, bahasa pemrograman Python dipilih karena sederhana.Adapun bahasa pemrograman Java yang dianggap mudah dipahami dan sangat scalable.Namun, terkadang software developer membutuhkan bahasa pemrograman yang bisa unggul dalam semua aspek tersebut.Oleh karena itu, Google bersama Ken Thompson, Robert Griesemer, dan Rob Pike akhirnya meluncurkan bahasa pemrograman Go atau Golang pada 2009, seperti ditulis Computer Hope.Pasalnya, Golang dianggap unggul dari empat segi, yakni kecepatan/efisiensi, keandalan, skala, dan kesederhanaan.Namun, sebenarnya, apa itu Golang? Dikutip dari Yalantis, Golang adalah bahasa pemrograman yang diketik secara statis dan menghasilkan kode biner mesin yang dikompilasi. Menariknya, bahasa pemrograman yang satu ini bersifat open source.Golang dihimpun dan ditulis menggunakan bahasa pemrogaman C.Maka, tak heran jika banyak orang menganggap Golang adalah bahasa pemrograman C di abad ke-21. Selain itu, tak heran pula jika banyak orang jadi tertarik untuk belajar Golang.Golang dapat digunakan untuk membuat berbagai program, seperti website, aplikasi, dan sebagainya.Layaknya bahasa pemrograman lain, bahasa pemrograman Go memiliki kelebihan dan kekurangan. Meskipun Golang adalah bahasa pemrograman yang masih muda, akan tetapi Go masih tetap bisa dipertimbangkan dari pada bahasa pemrograman lainnya.</item>
        <item>Kotlin adalah bahasa pemrograman modern, disajikan secara statis yang berjalan pada platform Java Virtual Machine (JVM). Kotlin menggunakan compiler LLVM yang artinya, dapat dikompilasi ke dalam kode JavaScript. Bahasa pemrograman yang satu ini banyak diminati oleh para developer. Terutama bagi yang ingin menjadi developer Android, pakailah bahasa yang satu ini.Kotlin di kembangkan oleh JetBrains, yang juga mengembangkan tools pemrograman seperti IDE. Kemudian saat ini diadopsi oleh Google untuk mengembangkan aplikasi Android melalui Android Studio.Lantas kenapa Jetbrains menamakannya Kotlin? Singkat cerita, Kotlin merupakan sebuah pulau yang berada di tempat yang sama dengan markas Jetbrains. Lokasinya di Saint Petersburg, Russia. Kotlin 1.0 adalah versi awal yang dirilis pada bulan Februari 2016 dan saat ini sudah mencapai versi 1.30.70. Seperti yang sudah dijelaskan di awal. Bahwa Kotlin menjadi bahasa kelas utama (first class language) dalam pembuatan aplikasi Android (Google I/O, Mei 2017).Kotlin mulai banyak dipakai di perusahaan besar. Contohnya Gojek, Slack, Trello dan Pinterest. Apa kamu tertarik bisa bekerja di perusahaan seperti yang disebutkan tadi? Kalau tertarik mulai cari tahu benefit dari mempelajari Kotlin. Selain Kotlin itu modern, Kotlin merupakan bahasa yang powerfull tentu cocok bagi developer dalam membuat aplikasi Android. Karena Kotlin adalah bahasa nomor satu untuk pengembangan aplikasi Android. Itulah alasan utama kenapa kamu harus mempelajarinya.</item>
        <item>Swift adalah bahasa pemrograman yang kokoh dan intuitif yang diciptakan Apple untuk mengembangkan aplikasi untuk iOS, Mac, Apple TV, dan Apple Watch. Bahasa ini didesain untuk memberikan lebih banyak kebebasan kepada pengembang. Swift mudah digunakan dan bersifat sumber terbuka, jadi siapa pun yang memiliki ide dapat menciptakan sesuatu yang luar biasa.Swift adalah bahasa yang cepat dan efisien yang menyediakan laporan secara real-time dan dapat digabungkan dengan mulus ke dalam kode Objective-C yang ada. Jadi, pengembang dapat menulis kode yang lebih aman dan andal, hemat waktu, dan bahkan menciptakan pengalaman aplikasi yang lebih kaya.Aplikasi menawan yang menggunakan Swift, Berkat kemudahan penggunaannya.Bahasa pemrograman Swift memiliki fungsi utama, yaitu sebagai pengganti dari bahasa pemrograman pendahulunya Objective-C yang dalam penggunaannya membutuhkan metode penulisan yang lebih rumit dan terlalu kompleks.Keunikan dari bahasa Swift ini adalah jika sebuah program atau aplikasi yang sudah dibuat menggunakan bahasa Objective-C maka tidak perlu lagi mengulang penulisan kode aplikasi, ini karena bahasa Swift bisa digabung dengan bahasa Objective-C dalam projek yang sama.Kita tahu bahwa bahasa Swift adalah bahasa pemrograman yang relative baru dan muda. Maka dari itu, tidak heran jika bahasa ini memiliki sifat yang clean, kekinian, up to date, dan modern.penggunanya juga perlu tahu bahwa bahasa ini tidak memerlukan penggunaan tanda titik koma (;) layaknya bahasa pemrograman secara umum. Dengan begitu, bahasa Swift jadi lebih mudah untuk dibaca dan dipahami sehingga terhindar dari kesalahan penulisan.</item>
        <item>Bahasa pemrograman dart dikembangkan oleh Google di tahun 2011, tujuan Google membuat bahasa pemrograman dart adalah untuk membangun aplikasi seluler dan desktop. Meskipun tidak terlalu spesifik disebutkan, banyak yang berkata bahwa bahasa pemrograman dart telah dirancang untuk menjadi penerus JavaScript. Sebagian orang mungkin masih meragukan untuk mempelajari bahasa pemrograman dart, karena bahasa pemrograman memang beragam, sulit untuk memilih bahasa mana yang harus dipelajari, terlebih lagi bahasa dart merupakan bahasa yang tergolong baru.Bahasa dart merupakan bahasa pemrograman yang masih baru karena dirilis oleh Google pada tahun 2011.Lisensi yang digunakan oleh bahasa Dart adalah lisensi BSD dan dapat diakses oleh publik.Butuh dua tahun untuk merilis versi 1.0, selain itu, bahasa ini dirilis pertama kali di kota Denmark Di tahun 2018, Google kembali meluncurkan versi 2.0, terjadi perubahan yang signifikan terhadap bahasa dart.Kegunaan bahasa pemrograman dart sangat beragam, mulai dari membuat aplikasi seluler, menulis kode software untuk desktop, dan me desain situs.Bahasa pemrograman dart berorientasi pada objek.Seseorang yang sudah mahir dalam bahasa pemrograman C, JavaScript, dan PHP akan sangat mudah untuk mempelajari bahasa pemrograman dart. Ada berbagai keunggulan dan kelebihan bahasa dart dibandingkan dengan bahasa pemrograman lain. Meskipun bahasa pemrograman dart dinilai masih baru, tapi kelebihannya bisa di jadikan pertimbangan untuk mempelajari bahasa pemrograman dart ini.</item>
    </string-array>
    <integer-array name="data_photo">
        <item>@drawable/c_plus_plus</item>
        <item>@drawable/python</item>
        <item>@drawable/java</item>
        <item>@drawable/php</item>
        <item>@drawable/ruby</item>
        <item>@drawable/javascript</item>
        <item>@drawable/golang</item>
        <item>@drawable/kotlin</item>
        <item>@drawable/swift</item>
        <item>@drawable/dart</item>
    </integer-array>

</resources>